澳門人周六遊行促叫停駕照互認

強國司機屢非法闖入釀嚴重車禍 澳門人周六遊行促叫停駕照互認

新澳門學社指，若澳門與內地一旦互認駕照，全國逾3億名駕駛者均合資格駛入此僅30多平方公里的彈丸之地，勢令澳門道路安全和非法司機闖澳惡化，故響應民間力量，號召市民上街。《蘋果》製圖

近年接連有司機非法駛入澳門，釀成嚴重車禍，引起當地極大迴響，惟澳門特首崔世安去年4月仍授權運輸工務司司長，準備與內地簽署兩地駕照互認協議，令人憂慮當地的「馬路炸彈」會越來越多。澳門立法會議員以及多個民間團體決定，呼籲當地人於本週六（9日）下午，遊行至澳門政府總部請願，反對兩地駕照互認，並要求澳門政府嚴懲非法司機。

澳門《愛瞞日報》報道，當地立法會議員吳國昌和區錦新、社區發展新動力以及新澳門學社，呼籲澳門人在周六下午3時，於華士古達嘉馬花園集合，下午4時出發，遊行至當地政府總部，向特首崔世安請願。其中吳國昌、區錦新以及社區發展新動力，均呼籲遊行人士穿黑衫。區錦新在社交網站表示，若澳門與內地簽署駕照互認協議，澳門市民便完全暴露在內地駕駛者的不良駕駛習慣所帶來的風險下。

新澳門學社則指，這些非法闖澳的司機，已成為當地馬路上的「計時炸彈」，批評澳門政府打擊不力，現行罰則亦缺乏阻嚇力，而當地在上世紀80年代設立的大陸特別駕照制度，也長年為人詬病；現時已有多個漏洞，威脅澳門行人和駕駛者的安全，若澳門與內地一旦互認駕照，全國逾3億名駕駛者均符合資格駛入這個僅30多平方公里的彈丸之地，勢令澳門道路安全和司機非法闖澳問題，故響應民間力量，號召市民上街。

收左錢仲咁多爹？

珠海市澳門區

收左美國佬錢搞搞震

年年都收咗政府咗多錢做咩仲要反?
係咪唯恐天下不亂?係咪收咗美國佬錢?
點解唔包容下國內同胞習慣?

香港錢都無得收
咪又係要跪喺到奶共
有乜資格笑鳩澳門？

澳獨狗死全家
支持澳門擁抱大灣區

未富先驕

遲早到香港

已開始

香港尚未容許「粵車南下」自駕遊政策，內地赴港跨境車輛，受香港及廣東省政府共同管理的配額制度規管。內地非商用車如要來港行駛，須先在內地取得行車證批文，再向本港運輸署申領國際通行許可證。運輸署在發出許可證時，會為相關車輛分配「FU」或「FV」字頭車牌。
該些車輛南下來港時，須同時掛上本港車牌，及由內地發出的藍底白字的內地車牌，以資識別。根據法例，國際通行許可證有效期，亦不得超過一年。近年獲批赴港的內地跨境車數字急升，惟港府未曾公開配額總數。

參考廣東省公安廳網頁資料，除廣東省各級政府部門、黨政機關直屬部門可申請行車證使用公務車跨境赴港外，公安廳亦接受內地企業申請安排非商用車赴港，但要求申請的企業的註冊資本、每年營業額或資產總額，達5,000萬人民幣以上，或已在香港投資超過1,000萬港元。國企或民營企業均可申請，但每間企業只限申請一部車。本港不少網上評論稱這些「特牌車」為「特權車」，乘客多屬非富則貴的達官貴人。

澳門講緊唔係車果個牌，係人果個牌，而香港一早同支那互認左啦

澳門仲扮咩境外 而家去親都當左係返大陸

正確

從來都當澳門係支那四線小鎮

正解答法

請指出珠海市澳门區與大陸其他城市嘅分別

澳獨

少部份澳獨分子攪屎攪棍

請連登馬交朋友發表下意見

FUCK YOU

澳門狗終於反抗

香港互認都要落嚟免考試吸牌

而家澳門果隻直情連澳門牌都唔駛吸就可以上車